\thispagestyle{plain}
\index[in]{Unter den Toren}
\index[vw]{Trinklieder!Unter den Toren}
\index[vw]{Autoren!olka!Unter den Toren}
\index[vw]{Autoren!Erich Scholz!Unter den Toren}
\index[vw]{Autoren!mac!Unter den Toren}
\index[vw]{Autoren!Erik Martin!Unter den Toren}

\beginsong{Unter den Toren}[]
\beginverse
1. \chord{e}Unter den Toren im Sch\chord{D}atten der Stadt schläft man g\chord{C}ut, wenn man sonst \\
keine Schl\chord{H^7}afstelle hat. K\chord{e}einer, der fragt nach woh\chord{D}er und woh\chord{e}in \\
und zu k\chord{H^7}alt ist die Nacht für Gend\chord{e}armen. \\
Ref.: \chord{G}He\chord{D}jo, ein F\chord{G}euerlein br\chord{D}ennt, k\chord{e}alt ist es f\chord{H^7}ür Gend\chord{e}armen. \\
\endverse

\beginverse
2. S\chord{e}ilberne Löffel und K\chord{D}etten im Sack legst du b\chord{C}esser beim Schlafen \\
dir \chord{H^7}unters Genack. Z\chord{e}eig nichts und sag nichts, die M\chord{D}esser sind st\chord{e}umm \\
und zu k\chord{H^7}alt ist die Nacht für Gend\chord{e}armen. \\
\endverse

\beginverse
3. Gr\chord{e}eif nach der Flasche, doch tr\chord{D}ink nicht zu viel; \\
deine W\chord{C}ürfel sind gut, \\
aber f\chord{H^7}alsch ist das Spiel. Sp\chord{e}uck in die Asche und sch\chord{D}au lieber z\chord{e}u, \\
denn zu k\chord{H^7}alt ist die Nacht für Gend\chord{e}armen. \\
\endverse

\beginverse
4. R\chord{e}ückt dir die freundliche Schw\chord{D}ester zu nah, \\
das ist  g\chord{C}ut für die Wärme, \\
mal h\chord{H^7}ier und mal da. N\chord{e}iemand im Dunkeln verr\chord{D}ät sein Ges\chord{e}icht \\
und zu k\chord{H^7}alt ist die Nacht für Gend\chord{e}armen. \\
\endverse

\beginverse
5. G\chord{e}eh mit der Nacht eh der Fr\chord{D}ühnebel steigt; nur das F\chord{C}euer \\
bleibt stumm und das St\chord{H^7}einpflaster schweigt. \\
L\chord{e}ass nichts zurück und verg\chord{D}iss, was du s\chord{e}ahst, \\
denn die S\chord{H^7}onne bringt bald die Gend\chord{e}armen. \\
Ref.: \chord{G}He\chord{D}jo, das F\chord{G}euer ist \chord{D}aus, b\chord{e}ald kommen d\chord{H^7}ie Gend\chord{e}armen. \\
\endverse
\begin{picture}(0,0)
\put(-85,-375){\includegraphics[width=60mm]{./Lieder/Bilder/wurfel}} 
\end{picture} 
\endsong



\begin{angaben}{0}
Worte: olka (Erich Scholz) - Weise: mac (Erik Martin)\\
FA: 213 GB: 246 LB: 338 MO: 194 TS: 542 PI:\checkmark
\end{angaben}
